---
title: >-
    شمارهٔ ۵۵۶
---
# شمارهٔ ۵۵۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خوشا آن دل که سرگرم غمِ جانانه‌ای باشد</p></div>
<div class="m2"><p>ز شور عشق او بر هر زبان افسانه‌ای باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>محبت هر دلی را قابل الفت نمی‌داند</p></div>
<div class="m2"><p>تجلی کی چراغ‌افروز هر پروانه‌ای باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز دریای محبت ره به ساحل می‌برد شوقی</p></div>
<div class="m2"><p>که بر دوش خطر همچون حبابش خانه‌ای باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>حریفی قابل صاف محبت می‌تواند شد</p></div>
<div class="m2"><p>که بر کف از شکست خاطرش پیمانه‌ای باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>دل ساغر بر ما با کسی صافی است در عالم</p></div>
<div class="m2"><p>که چون خُم خوش‌نشین گوشهٔ میخانه‌ای باشد</p></div></div>